Operating System MCQ
1.	The minimum number of frames to be allocated to a process is decided by the 
a) the amount of available physical memory
b) operating System
c) instruction set architecture
d) none of the mentioned
Ans. c) instruction set architecture

2.	When a page fault occurs before an executing instruction is complete if 
a) the instruction must be restarted
b) the instruction must be ignored
c) the instruction must be completed ignoring the page fault
d) none of the mentioned
Ans. a) the instruction must be restarted

3.	Consider a machine in which all memory reference instructions have only one memory address, for them we need at least _____ frame(s).
a) one
b) two
c) three
d) none of the mentioned
Ans. b) two

4.	The maximum number of frames per process is defined by ____________
a) the amount of available physical memory
b) operating System
c) instruction set architecture
d) none of the mentioned
Ans. a) the amount of available physical memory

5.	The algorithm in which we split m frames among n processes, to give everyone an equal share, m/n frames is known as ____________
a) proportional allocation algorithm
b) equal allocation algorithm
c) split allocation algorithm
d) none of the mentioned
Ans. b) equal allocation algorithm


6.	 The algorithm in which we allocate memory to each process according to its size is known as
a) proportional allocation algorithm
b) equal allocation algorithm
c) split allocation algorithm
d) none of the mentioned
Ans. b) equal allocation algorithm

7.	 With either equal or proportional algorithm, a high priority process is treated ___________ a low priority process.
a) greater than
b) same as
c) lesser than
d) none of the mentioned
Ans. b) same as

8.	_________ replacement allows a process to select a replacement frame from the set of all frames, even if the frame is currently allocated to some other process.
a) Local
b) Universal
c) Global
d) Public
Ans. c) Global

9.	_________ replacement allows each process to only select from its own set of allocated frames.
a) Local
b) Universal
c) Global
d) Public
Ans. a) Local

10.	One problem with the global replacement algorithm is that ____________
a) it is very expensive
b) many frames can be allocated to a process
c) only a few frames can be allocated to a process
d) a process cannot control its own page – fault rate

Ans. d) a process cannot control its own page – fault rate Ans.
